係咪得我一個覺得林家謙好串

啱啱睇完chill club頒獎典禮
頒第一個獎我已經覺得佢鬼好串
去到最尾嗰個一上台即刻拎起果下我就屌左出聲jm9

串過馬撚
正常發揮

串你唔撚起？

俾啲空間一個內向既作曲作詞人啦

都知道連林家謙好多打手
只係想以事論事

連登仔學人講禮貌

似毒撚扮有自信樣姐🥺

林家謙毒撚底嚟，佢都係做開幕後，平時出live show講嘢都係少尷尬，唔對開鏡頭，唔好苛責佢啦佢作好歌、唱好歌咪得

冇教家姐

林家謙首《一人之境》攞獎，「多謝曲詞編監。」

《一人之境》

作曲：林家謙
作詞：林家謙
編曲： 林家謙
監製： 林家謙

新一代係咁上下
冇禮貌

佢咁內向可以拒絕出席
唔好唉唉聲

下

人身攻擊扮以事論事

串你唔起?

串得起就冇乜問題嘅

反而一開始嗰度態度真係有啲差

唔拎又比人屌睇唔起
一上台即刻拎起又比人屌

正常發揮
冷靜的人
後面都講左自己內向兜返
唔使黑佢

論咩事啫，要唔要跪底幫你含埋先叫有禮貌

人地有料咪串得起
而家real又唔like要做返偽人?

mv
導演？剪接？

做晒咩距
屌

個個話毒撚係咁 冇禮貌就冇禮貌

人地想專心搞音樂都要比你地屌
做慣幕後要慢慢學下姐
放過人唔好狙擊啦

內向人慢熱 係要啲時間修正 下次唔會咁架啦
唔洗衰一晚就判人地死罪啦

串你唔起? 你見侵侵成日串人架啦

佢有多謝mv 導演

作為一個超級內向嘅人，想講番希望唔好將無禮貌/公眾場合失言同內向夾硬扯上關係

推呢個
其實佢不嬲都唔係好識表達自己
或者佢表達自己嘅方式可能係串下串下
平時出event同嘉賓相處都係咁..
希望家謙bb會睇到呢個comment
我真係好鐘意你
寧願你唔露面 可以做返自己
開開心心咁作曲 唱歌

真，十大、作曲、編曲、男金、年度

其實呢啲係基本尊重嘅問題

即係香港好少有人做到咁，你估個個周杰倫咩
呢個係一個好發現，只希望佢繼續做好

內向男仔都要俾你地話串
唔知咩心態

其實如果你覺得佢串 就算佢拒絕出席你都可以覺得佢串

周杰倫都話可以多謝下方文山

你對內向係咪有誤解

咪就係，有實力串得起

其實串唔串同有冇實力&內向唔內向冇關係, 係個人修養問題

佢又真係串得起
算啦佢後面都收斂返
開頭似真係毒撚性格累事，搞到比haters無限放大

佢串唔串關我咩事 佢啲歌好聽咪得

好悶呀
講咗成晚你唔覺悶？

反而error咁串無多人撐

呢個中肯

放過人啦，毒撚係咁㗎啦

POKI

其實佢真係唔太識講嘢 應該係因為內向

毒又唔撚比 唔識講野又想好笑係咁架啦

做歌手真係難
又要唱歌好聽又要係黃又要謙虛

人地音樂人黎
接廣告、出show、訪問、拎獎呢d 係應酬......hea 你又點？

希望佢以後做返幕後。

一陣唔出席又話人大牌 你講晒

利申 非fans 以事論事

佢啱啱有多謝番曲詞編監
勁快講完
應該想搞笑又發覺柒左

但係我仲想聽佢唱歌

太緊張啫
要練下講野

內向好似唔等於串喎

問題係佢好似唔係好想人叫佢做歌手
成日以「作曲㗎咋」自稱

開頭都覺得牙謙做乜鳩

但去到最尾佢見到個個話佢做得鳩屎 佢都盡量講返多野正常咁多 點都唔似專登串串貢啦

點睇都內向撚 驚個個都focus佢 我覺得佢以為講少錯少 點知越講越錯啫 俾d包容啦

唔知大家有冇睇過歌手門
本身幾鍾意serrini所以有睇
見佢哋對話覺得林家謙好正常
都感覺到性格內斂啲
但冇估到好似今晚表現咁差

超人不會飛

你不參加頒獎典禮就是沒禮貌
你去參加就是代表你很在乎
得獎時你感動落淚
人家就會覺得你誇張做作
你沒表情別人就會說太囂張
如果你天生這個表情
那些人甚至會怪你媽媽

做歌手唱歌唔好聽就死啦
謙虛係基本啦

講串 當年eason係吒咤仲串啦

咪又一大堆人吹奏

係

我都仲想聽佢唱歌

姜b都內向架喎內向幾時變左唔尊重人既擋箭牌

佢哋同jer首medley好正

佢唱歌個tone開始覺得太寡，可能真係唱唱吓要撈返幕後

所以佢咪冇串囉屌 成晚冇覺得佢串過 明明一睇就知淆底部仆街

點串法，想睇片，正話miss咗

今日佢幾次都串係事實黎

連登仔鐘意捧完人 再踩到人地底泥咁
當自己kingmaker

佢其實繼續做歌手都對樂壇好
其實幾時做歌手要識講野識social ga

真 成班係到道德綁架

你自己問係咪得你覺得佢串
人哋答你係又話打手 咁你接受唔到就咪撚問啦弱智仔

周杰倫又中

內向既人/毒撚都唔一定會串毒撚都可以係一個謙虛既毒撚架啫

唔好將冇修養冇家教歸因於內向啦

可以睇埋kkbox 都係同serrini
家謙成程都串柒柒

係咪睇得多tvb 拎獎一定要好開心多謝哂全部人
個個都外向先有資格上台

上到台好似雞容咁多謝呢個多謝嗰個
咁你去睇tvb喇屌 老屎忽心態入撚哂骨

睇得出家謙係真係無諗過會攞咁多獎，一時之間反應唔過黎

佢本身係內向嘅人，個口罩又焗，你見佢最後問可唔可以除就知係因為透唔到氣個腦先轉得慢，所以先反應唔到/有D詞不達意 - 我自己都係內向嘅人，同埋好怕焗，我都試過因為太焗所以個腦轉唔切，所以我明

同埋佢見識過姜B叱吒攞最受歡迎男歌手，咁多人鬧佢，佢突然間一晚掃咁多個獎，真係驚架，各位高抬貴手包容下佢啦

好明顯係佢獨撚性格所以不善辭令, 講野1999, 唔得體咪俾人覺得佢串囉.

姜濤都毒撚底又內斂 但佢講野好謙卑 好得體

態度好差

似係D毒撚唔識講野又想搞下氣氛咪講呢D囉

咁都串

就算真係串又點
都係做自己者
你聽佢既歌，又唔係叫你同佢做朋友

屌咁佢唔好黎啦

feel到佢真係內向放過佢啦

啲haters最興懶係中立持平

最好要扮謙虛啲，扮到受寵若驚，係咁話自己地底黎，襯唔起個獎，要繼續努力，咁講既即刻上埋神枱

唔拎起個獎又屌 拎又屌

如果姜B好似佢咁講
死撚緊
以事論事
姜b講嘢得體有志氣
幾正

咁大個花姐喺背後指點⋯
林家謙係獨立，平時同陳蕾、yoyo佢地玩㗎咋⋯

tvb大既人可能鍾意睇到人上頒獎禮唔跟規矩就要俾人封殺

例如蔡楓華 雪雪雪呢d

佢同阿慈差唔多咁 冇心講錯嘢 只係唔識講嘢

同意
作為毒撚我想講佢頭先真係幾無禮貌
唔好用內向做所有行為嘅excuse

笑死好中

gooddest logic 你up乜野
同果個brian cha一樣, 唔滿意quite youtube

真 條友擺明毒撚格
學佢講 focus on佢啲音樂到啦 唔好討論佢

睇返佢之前d訪問， 的確係幾有性格(毒?)既人， 但始終禮儀都要比少少啦

係，所以唔阻你繼續你嘅一人之境

係
希望家謙BB唔好因為反佢嘅聲音
唔再做音樂

真

今晚之後佢應該唔敢再去咁大場合講野

串你老母，人地唱歌好聽我咪撐佢，起碼佢既歌真係好聽，唔識講嘢關你撚事？

香港人係咁 鍾意做大爺要人多謝前多謝後

有花姐教點同？

咩係，條友都唔識得學下人咁扮謙虛，戲都唔識做

咁姐係拎唔拎起個獎好

毒撚串親毒撚

平時對答如流
同Serrini互串互窒完全冇問題

今日繼續流露真性情姐 冇嘢喎

佢無經理人個d?

唔覺 唔好煩

樓上個班真係好撚奇怪
毒撚就可以冇禮貌就係本性？
我屌你老母冇家教就冇家教啦

佢想靜靜地搞音樂姐，佢話比起開心，更多嘅係憂心。可能佢主力做幕後，幫其他歌手作曲，而家成為咗佢哋嘅競爭對手，所以好擔心但又唔識表達所以今晚先會咁

真心覺得佢好勁

你戇鳩呀咁都覺得串

講到「 個獎要自己攞，咁隨便」都唔叫串，你係咪盲

我覺得佢唔識講野, 開口夾著脷
係聽落去好銀耳

但唔拎起個獎你又覺得佢好串
一上台即刻拎起個獎你又屌出聲
咁姐係想點?

歌好聽就得

毒撚底想幽默吓，失敗嘅時候就會變尷尬⋯

講返聲對唔住我覺得自己有少少串

佢比較少上台拎獎經驗啫 比次機會佢啦
人地做音樂拎咁多獎
結果連登仔成晚討論人地串唔串

佢今晚真係好似Eason 上903
講埋晒啲主持唔知比咩反應你嘅嘢
作為觀眾都覺得

學當日鏡粉話齋 佢紅咪得囉你理撚得佢串唔串？

佢有多謝mv團隊個5個人

謙謙應該要學吓 大灣區代表藝人泳兒
攞獎喊晒口落晒力交戲

到時又比人話 係咪得我一個覺得林家謙好假

咪就係歌好聽，又唔係特登或者真心串，連登仔學人批鬥，人地紅個期掃哂所有榜所有獎

真係好謙虛既毒撚係唔存在的

內句的弧獨患者 有何不可

咁佢真係串

你條著名五毛真係好撚煩

拎諾貝爾獎啲人都冇咁樣啦
串得起等於可以冇禮貌？

利申個人覺得佢根本冇資格串 啲歌好一般，唱功就直頭垃圾

成班死毒撚係咪講咩都覺得人地串佢

其實佢自己都講到明叫大家唔好留意佢個人，focus返佢啲音樂
佢串唔串咁又點，你又唔係同佢做朋友
我反而覺得佢今晚係做返自己，因為如果有留意多啲嘅佢平時其實都係串下串下咁，不過都唔重要啦

咁大個人唔識自己執生嘅咩 林家謙3 歲？ 自己唔識學下點講野得體架咩 加上姜濤就算有人照住 本身參賽到依刻都唔係囂張先 呢個係佢本身做毒撚都有嘅性格 唔洗人教佢唔好咁囂唔好咁寸 佢自覺架

佢講左d咩 有冇文字描述

連登大把呢啲白卡仔 屌都屌到口臭

唔係見慣大場面嘅人有咩問題？人地一直以嚟都係做幕後，係近呢一兩年先上幕前，屌你老母而家走出嚟相睇要睇性格？聽佢既歌咪得囉

是種心理回應

偽毒嚟

睇埋kkbox之前年度live先啦
佢同serrini全程互串
真係fd底嗰隻串

大家唔好再屌啦佢之後拎男金同年度之歌都有講返好啲有改善
起碼比人批評完會改呀
話晒新人第一次上個咁大型嘅頒獎禮 全場觀眾望住
橫掃5個大獎+1首十大 都咪話唔驚啦
上年姜b拎最受歡迎都嚇到O晒嘴
反應唔同姐 姜b反應係得意 家謙係毒撚串柒柒
比次機會啦佢會改善㗎

佢對阿Thor勁冇禮貌喎
拎金曲又唉聲嘆氣 好似迫佢拎咁
仲講左句：唔好搞咁多野？
咁都唔可以話佢無禮貌

你咪示範左冇家教

連登大把五毛 pr 屌都屌到口臭

你都算好嘢，冇禮貌都可以俾你兜到咁

點都比人屌

支持者真係唔理性

咁想要空間就縮番老母閪到啦，唔好出黎

點解你有樓主張相

其實佢好care 人點講佢d咩 會唔開心

佢本身都話唔想要咁多attention 驚自己handle唔到

無視道與理 是與非非
繼續往天飛 再去遁地
在煩亂之中找找氧氣 失意能否不提起
糊塗地闖天地 不想要三幅被
只想要隨便的 隨心的結尾

加油 佢都鼓勵左人 同自己 希望冇包袱 唔洗理人地講咩 做好自己 做好音樂就夠

咁你死返去幕後啦 咁辛苦你

而家我上台做歌手呀？
你都on撚9

咩年代? 串得起怕咩串

仲有好多

唔係見慣大場面就可以冇禮貌
你乜撚野邏輯

係真係串既，不過你都吹佢唔脹

其實你哋係咪唔知重點
做好音樂同基本禮貌無衝突架

193都串 不過講得中
林比人感覺係無禮貌
可能唔慣呢啲場合

咁又唔好咁講 好多人係今日場show前都對佢無乜野

你戇鳩呀 搵嗰單嘢同今次比

thor：唔好意思喇，係咪咁話

講野同態度係自己學返嚟 唔洗人喺後面指點 你本身唔謙卑要囂嘅有人指點都唔會突然謙 背後指點嘅人最多係叫你靜叫行為唔好出軌 姜濤謙卑係佢本身已經不停提自己要謙卑 反而花姐係教佢有返啲自信喎ching

幾時做公眾人物可以唔洗識social ga

佢個獎係歌曲獎 唔係咩講嘢有禮貌獎
唱得好聽咪得
單春上到台唱錯晒歌詞 嗰啲就冇禮貌啦

點都好過出席完之後講啲咁唔尊重嘅說話

上台做歌手就唔錯得?? 唔柒得??

你做鍵盤戰士就可以屌人老母前屌人老母後??

原來有串得起同唔串得起
學到野

可能拎咁多獎 佢自己都驚既
不過要學下緊張情況下點講野
面對唔到真係仲返幕後算

我就係因為193串所以follow咗佢ig
完全體現到此串不同彼串

單春之後有say sorry 話自己做得唔夠好

呢個真
開口埋口屌人老母又死全家
學人講禮貌

咁你依架錯我地咪屌囉 有咩問題

唔識佢嘅人 根本唔會理佢唔出席 何來會話佢大牌
但依家佢出席左講啲咁唔尊重嘅說話 就令到啲唔識佢嘅人唔鍾意佢咁解囉

串有咩問題?當年劉德華夠串啦

唱作

你咁講保錡都係做歌手藝人， 唔係做咩親善大使
平時做好歌手本份拍好節目咪得
食咩女開咩live 講野都唔關你班撚頭事啦

講嘢嗰啲我都唔計喇 當你太緊張發台瘟
攞手抹個幕後獎又點樣兜
當人哋個獎係咩
同埋不嬲做咗公眾人物就預咗會比人評論
每一個入呢一行嘅都要面對架啦
想唔比人講 唔承受呢啲嘢嘅咪唔好做幕前囉

(被)公眾人物

作為內向既人都明白佢既難處，成為焦點真係好怕

但第一次拎獎個下佢講：乜咁隨便架？但又冇拎走個獎咁就有D奇怪
唔知佢係緊張到hand機定覺得一定要有人頒比佢先合符傳統

成晚咁多人唔見其他人比人屌
點解係都唔肯承認佢待人接物方面做得唔好

我邊忽錯?? 講野1999

自己揀做幕前架喎 你又搞緊笑?

內向同禮貌係兩樣野
可唔可以唔好燒埋內向既人
冇人要求佢講到天花龍鳳咁
佢簡單講多謝咪得

你咁樣同佢兜法仲似hater
兜完仲衰
你放過佢啦

我睇足咁耐全家就屌足佢咁耐
對住其他人就完全冇屌過

有才華， charm，連登仔唔抵得？

做明星都可以被逼
真係咁驚咪退返做幕後囉 有個fans base係度絕對做得起

你講邊單野先？

不招人妒是庸才

有咩分別 兩個都目中無人

佢把口快過腦 未load好就講出嚟

內向同串有咩關係？

攞獎果下真係無得兜啦
d歌好聽還好聽
對個頒獎禮少左份尊重呢樣真係好明顯

屌 支持佢個批連登仔係咪日常生活借內向為名串過馬撚？

佢內向還內向 唔識大體還唔識大體
大部人覺得佢7左仲可以拉埋咩做好音樂就得
講緊佢做人

咁保錡食咩女又關你地咩事

佢係同chill club班底熟
覺得佢純粹似frd互串個種 姐係似佢平時同serrini互串搞下笑個隻

佢好明顯無心啦

其實求其講兩句多謝下人加主辦咪得
以前方大同都係咁 都唔係好難姐
呢啲批評都接受唔到 似想害佢多啲

即係串啦屌你

一係咁 佢夠膽係tvb 叱叱個啲都咁講咪當佢內向囉

內向唔等於毒wo
內向可以好有才華但就唔識點同人講咁
毒就真係油頭油面嗰啲

真 投家謙就係為左頂住薑糖

受得邀請出席得 攞到獎講多謝係基本啦
好似你參加party 你自己應承去嘅 無人逼你 然後抽獎抽中你講句多謝唔係好正常？咁都叫老屎忽

就係香港歌壇一定要露面
一定要曝光自己嘅作品先會比人睇到
佢根本就唔想做幕前 唔想比鎂光燈照射
講真 佢鐘意作曲鐘意唱歌姐
佢啲作品係有料 首首都plug 咁可以點
佢講過自己其實係想好似日本歌手咁唔露面 唔曝光
可以唔受其他人影響咁做好自己嘅作品
係香港咁戇鳩 係都要將自己私人生活 將自己樣樣嘢比人討論
以家人地上台做自己 又比人屌 真係好慘

咪就係
內向=/=無禮貌

後尾都收斂返啦仲想點呀？
洗唔洗跪喺度喊住咁開live道歉先得？
連登仔真係好鍾意小事化大

佢同牙科熟諗住搞笑 但又唔好笑搞到尷尬囉把口又快過腦 尷上加尷
十大又真係唔拎起個獎果下又真係唔知jm9既

小心又俾人話你惡過狗

咁做醫院啲人咪N年前已經開始詞不達意？

有冇link?

討論下就叫小事化大？
佢咁唔討論得就縮番入老母個西唔好出黎做偽人獻世啦

係樣樣嘢都關連登仔事

啱啊，你哋班兒登haters咪繼續project你哋啲不切實際嘅期望係歌手身上囉～繼續批鬥人啦
有無睇過林家謙其他節目認識一下佢本身個人係點？佢真係鍾意專心做音樂+謙虛，之前有個訪問話佢後悔出道添
利申非林家謙打手 #respect

睇tvb，藍到

真係睇到好尷尬
鄧班主持慘

我覺得佢係唔好意思拎咁多獎姐

林家謙心諗，掃曬viu d獎，冇面目去勁歌了

黎黎去去都係果幾句

原來做返自己可以唔尊重個台 唔尊重其他人 咁其他人做自己都唔洗尊重佢

咁後悔咪縮返入去囉 咁就可以冇禮貌？

佢又唔係冇講原因
佢真係認為自己係作曲有咩問題
淨係佢唱嗰陣見到曲詞編監唱都係佢都唔會覺得佢串唔起

真係咁撚反感既麻煩幫幫手搵個人出返黎帶頭等佢可以縮返向後

改撚錯名，一啲都唔謙

佢好有禮貌喎 係咪TVB串唔起 定佢果日唔記得內向？

請問我哋期望邊度不切實際？
做人基本尊重同有禮貌係一件不切實際嘅事？

先不論連登仔教人咩禮貌咩叫大體五十步笑百步, 有啲留言直頭當自己係本人咁回應,比林家謙本人更清楚林家謙當時嘅心態, 真係打冷震, 理得佢有心定無意唔好咁癲好冇

真係冇理保錡食女單嘢
你咁樣又好有禮貌咩

咪係 班支持者係咪同佢好熟

佢最尾句「點呀」

..林家謙係處女撚
又有料當然唔會同你客氣
佢會覺得唔係自己叻 係你地差..
處女撚係咁 明就明 唔明就算

唔覺

算啦，當初就捧到人上天，依家就淨係捉住一兩樣就要屌到人哋即刻收皮
我自己就真心唔覺得有咩問題

姐係睇唔起viu 個頒獎禮

連登仔啲心態就係我捧得你起都有能力踩低你同大陸人無分別。成個皇帝咁。

TVB啲獎衛生啲?

依家viutv/其他歌手有冇話覺得佢唔尊重 全部嘢都係你地自己覺得

好撚煩，開口埋口都禮貌尊重乜乜柒柒
係咪要所有人都彬彬有禮冇曬稜角咁先開心
我就係鍾意有人串柒柒咁多啲自己character得唔得

唔緊要 咪繼續引人屌佢
咁佢之後唔好講咩我接受唔到人意見啊

Facebook仲要一大班打手盲撐！唔俾反對派出現，勁on9

Bruh 繼續judge 人囉人無完美，做錯一樣嘢就要比你哋屌到咁，我覺得好好笑

冇問題 咁我地好撚憎佢既串柒柒又得唔得

串就話內向 姐係弱智？

係咪得我一個覺得你戇鳩

啱啊真係好好笑

係可以串嘅 只係作為普通觀眾好反感姐
佢係話自己作曲 但講出黎個方法同態度會令人誤會 即係待人接物有問題啦
有問題都唔比得人講？

同埋係佢自己內向唔識講野 關我哋班觀眾咩事？點解要我哋幫佢搵人做幕前？宜家我話個廚師煮野唔好食唔請要個客搵人教佢煮野食？goodest logic

你中意就wfc la 無人關心你中唔中意
而家佢做得偽人就預左被人討論啦

係啦係啦，好似佢咁話自己好自卑好謙地底泥黎，襯唔起個獎咁得未啊姜糖

係呀

雙重標準 人無完美咁就可以算數 咁點解要屌保錡 要屌e臣

要就返d睇tvb大既人係麻撚煩d

其實你睇佢訪問
就知佢唔係你諗到咁內向

有冇片

佢係tvb好有禮貌你點睇

真心想幫佢 呢單嘢食咗佢好過喇
越撐落去越多牛鬼蛇神同你玩泥漿摔角
學下之前試當真咁 等幾日就無人講

咪俾你d撚樣睇

成首歌都係自己
要佢上咁多次台
可以講d乜

成班垃圾係度屌人拎獎

你咁講 最後一次「收斂」左係咪要讚添？

個post topic都算係咁啦
都唔係屌佢
佢上台幾次都咁
俾人印象真係唔係咁好
非fans既朋友睇完都喺度討論佢咩事咁既態度
可能佢冇心既
但佢如果佢要做幕前真係要知

同tvb既人玩唔熟玩唔起

內向明明唔代表冇禮貌
咁都有得兜㗎咩

你憎佢做乜先
我只覺得點解大家覺得做人一定要有禮貌同尊重

所以就可以比你哋judge wowowowwow #respect

痴撚線啲人真係連最基本logic 都無
Btw 佢之後有補飛就算啦

又要屈 唔撚係姜濤呀on9 講唔過就係啦係啦

人無恥則無敵
我唔夠你講

佢係電視到出現俾人睇架大佬

Sorry 我一向冇屌Eason

依個係性格缺陷
鍾意佢既就覺得佢係串得起
唔鍾意佢既就覺得佢係串柒柒

但佢絕對唔係紅左先串柒 你睇返佢之前既訪問佢一向都係咁上下
唔係話佢依種性格係好大體 值得學習
但佢一定唔係面面俱圓既人

駁唔撚到就求其搵野串

佢坐係位都好唔開心咁，其實佢係未覺得後面好嘈

咁撚反感既麻煩幫幫手搵個人出返黎帶頭等佢可以縮返向後

有冇人選?

我真心想問
點解大家對人要有咁多judgement
一定要逼所有人都跟同一套
講嘢串啲唔得 黑面唔得 講粗口唔得
成班道德判官 好難煩

毐撚唔識講嘢冧女氹女就退番後啦戲都唔識做，等陣又要比人屌啦

所以就可以judge?🤔

咁咪會引人反感ja ma
佢咁介意人意見又同時引人反感

好撚煩*

無論點我都撐家謙請隨便負皮

關有冇人帶頭咩事 有人帶頭就會謙虛啲？

你咪反感囉
總有人好似我咁覺得冇問題
唔洗討好所有人

係 勁撚煩 聽歌啫 藍就唔撚聽得？

其實有冇可能係佢公司逼佢出嚟做幕前做歌手
佢一直都好唔想 但又冇人幫佢出聲
所以借呢個機會反映比高層知

最後補咗飛就算啦
但如果佢再咁 怕佢受唔住壓力
做返幕後仲好

錯logic(?)
係咪得我一個人唔明你廚師比喻？
點解要幫佢做幕前？

喂喂喂 你暗示緊邊個

正常發揮
一人包辦作曲填詞編曲監製

你諗野真係搞笑

佢自己要出黎做藝人 出席活動 點知講錯野
反而個責任係觀眾度 要觀眾幫佢解決
咁得意嘅你
講真 承認佢有問題係咪真係咁難？

你中意唔禮貌你咪繼續囉 無人迫你跟我
不過你日常生活串77會多麻煩
你要記住社會唔係圍住你轉

收皮啦佢
成日上TVB 都藍藍地
上次上tvb 拎獎幾開心？今晚唔肯掂 咁都叫內向？

所以咪問點解個社會係咁
好撚on9

連個獎都唔肯掂 我真係想知係咩原因

作首歌出黎冇人唱到迫住自己唱幾撚慘

你有人唱佢既歌 佢唔洗自己唱 咪唔洗上台滿足班睇開tvb既人

唔可以？
單憑佢公眾人物而呢單野又唔係佢個人私隱就已經可以討論啦

串過馬撚

嘩 真係好撚慘喎 係咪有人拎住枝槍逼佢串人

咁我又覺得低質觀眾唔洗理既
佢地鍾意睇一式一樣既多謝邊個邊個自然會死返去睇tvb

方大同都內向啦 姜濤都內向啦
邊一個似佢咁串

多麻煩咪多麻煩😂無人話串=目中無人世界圍著我轉 if you like to judge, just go on😂

佢啲fans話因為佢內向 所以咁樣講錯野好正常
上面條友就話叫觀眾幫林家謙搵人做幕前 佢就可以縮返係幕後
但乜原來觀眾有責任做呢啲野？
好似個廚師煮野唔好食 個客有責任教個廚師煮野食？

問題係邊先？

因為大家平等 無必要接受你串77悔氣令人唔開心既說話
你幾歲？咁簡單問題諗唔明不如早啲瞓啦

咁要唔要帶定面具上台？

幾好呀
個個都做擦鞋仔咪好悶

見到有無數枝槍指住佢叫佢做返正常頒獎禮要做既野

我完全唔覺佢毒撚格
完全想扮人地果d神台級 果種唔care

Anyways. If you like to judge continue to judge. 可能你比較適合睇大台，大家好有禮貌咁say多謝🙏🏻

以後歌手拎獎
穩陣起見都係要講句多謝連登仔

咁咪大家互串互屌囉
一定要有禮貌？

咪待人處事方面
講野唔識尊重場合 睇返上面啲人講嘅例子

佢咁既行仲唔算目中無人？
淨係獎唔拎已經算啦 佢老幾啊

佢係tvb好正常架喎
唔係好難姐

咁睇左tvb咁多年 人又有返咁上下年紀
接受唔到好正常

我覺得佢唔係有心 只係佢本身幕後人 唔洗點social 唔識講野

所以一去到大場面就有啲醜態

唔完美 可接受 需改善

做人一定要尊重？一定要有禮貌？

Anyways. If u like to be impolite, just continue to be impolite

此台不同彼台

究竟關乜撚嘢毒唔毒撚事
係內向咁咪講幾句多謝快快完咪算
洗撚講其他嘢咩

但佢tvb拎獎笑得好開心
個態度同今晚完全唔同

代 林 家 謙 同 連 登 仔 講 聲 唔 好 意 思

俾狗睇唔正常d點得
係唔知原來睇viu d人都咁古縮姐

你依啲hater真係好煩 咩都要屌
姜濤如果上5-6次台應該都會唔知講咩好講錯野

冇暗示咩

佢應該會覺得 事但啦
點都唔會招呼得哂所有人
佢繼續屈機 慢慢寫作唱 一樣有人欣賞

你可以慢慢屌 其實對佢黎講無乜傷害

希望大家搞清楚
我只係想問大家覺得佢係咪好串
唔係想批評佢串得啱唔啱

利申: 本身我都好鍾意佢佢所有歌都有聽

平時無禮貌開嘅話的確唔識講多謝嘅
而且唔講多謝都唔係佢咁唔尊重場合

不過尊重呢家野又真係好主觀 無禮貌嘅人唔會覺得有問題

完全唔覺佢毒撚格
覺佢扮神台級果種唔care

佢作曲作詞都好好
但唱歌真係唔好聽

咁你搵到岩你嘴型朋友伴侶咪得囉
你又唔係明星 wfc你

推

你都幾噁心

會唔會屌到佢潛水

我話姜濤唔識作曲作詞 好撚廢 你會點諗?

Aggar
何況之前頒獎禮又唔見佢咁講野
叱吒嗰無台仲大啦

你地班友好撚煩
又唔係叫佢要跪係到多謝人
如果你地覺得「係 咁架渣」 唔想掂個獎 呢啲叫有禮貌既話真係嘈唔贏你地

人哋毒同內向唔識講嘢都唔撚畀。最好個個都一式一樣咁乖乖仔下下鞠曬躬多謝歌迷，連登仔就最鍾意

可以咁理性咁清晰自己思路嘅

仲算唔算毒撚？

唔識覆人就抄人句嘢 #laughed

我諗今年都唔洗旨意會出碟

毒/內向=/=冇禮貌
你又唔見姜濤會咁講野

唔覺，有改善既地方 但可以體諒，咁多年先出到一個有才華又受歡迎既唱作人，我會focus 係佢既作品多過佢份人係點

林家謙點解係藍既都有咁多人撐 打手黎架？？？？

睇你既tvb啦屈

佢首歌就係講緊鍾意自己一個 內向冇問題
然後揀撚咗人地出黎 又要人外向
可唔可以唔咁變態

絕對冇話要讚
只係真心覺得啲人過份focus喺佢個人身上，而唔係音樂身上啫
同埋佢已經即刻改善咗自己嘅行為，即係都已經知衰啦
唔明點解大家仲要咬住佢哩點唔放
個個都站喺道德高地咁真係好煩
其實我就覺得好小事，但而家個討論度似係要佢出份道歉聲明咁先收貨，咁咪誇張咗囉

我只係想大家反思下
點解一定要覺得人係有禮貌 尊重先=好
講嘢串柒柒 唔俾面就=差
咁啫

我諗實有人從唔同渠道反映佢聽佢行為好唔妥善
無乜傷害啵要問佢本人先知啦
特別佢咁介意人點睇佢

無禮貌咪比人屌囉好似宜家咁

不過唔緊要 實有啲同佢一樣無禮貌嘅人支持佢㗎

內向就靜靜地企埋一邊唔會咁串啦

定係你唔知內向係點解

而家個情況係人哋頒獎比佢
唔係佢係私人平台講啲自己想講嘅嘢
佢拎獎都係觀眾投票俾佢
所以好感度好重要

唯一一個冇禮貌又唔識尊重人
而又冇餓死嘅人我淨係識柒婆
如果佢老細好似維尼
Performance點都照出糧咪可以又串又盛囉

秒此post議員

Yes 好憎呢d一做錯少少就狂屌的網絡文化

暗示緊邊個

你咪繼續活係你世界囉

因為佢預計係mirror頒獎禮,點知變林家謙頒獎禮
我估佢都係plan,左上2，3次講乜,之後又唔想loop，即場發揮就變碼頭咕哩

唔知佢係咪睇錯我講棉花，我係純粹講得獎感言嘅上台表現。
個幾年陳生上親台都比人話high 左野咁，亂講嘢，後期fans 都撐唔落，寧願佢未撚來參加。 今次林生就話咁佢係咁架啦,一句批評都接受唔到
屌你成晚咁多個歌手，係你一個比人話，真係一啲問題都冇？
你嘅事業係流行音樂，唔係古典音樂，你嘅言行舉止比大眾注意係避無可避，你唔紅未冇人留意你lo
音樂人，你去到黃家正咁未唔駛理人講乜

而家係音樂頒獎禮
唔係禮貌尊重頒獎禮
佢作得唱得好聽咪得
其他嘢理咁多做乜

姜濤比賽出身，背後成間大公司同經理人教佢做星
林家謙無公司乜都靠自己，有得比？

條友完全係走緊偽毒坤條路又係四眼

正正常常咁真係咁難咩

因為tvb曾經俾佢地有能力拉d喺頒獎禮講錯嘢既人落黎
食過翻尋味

呢個問題世人反思左好多年
唔需要你專登懶係有深度叫人反思

你可以繼續做無禮貌既人 唔阻你

佢撚有公司有咩戇鳩仔唔係佢fans我都知呢樣嘢

禮貌都要人教 佢重度弱智架？

唔好推喇
明明一出連登，啲大ig page 對家謙嘅表現都唔太重視
Or don’t even give fuck
個個都以歌論歌
連登仔嘅音樂為先原則去撚咗邊

你可以慢熱 可以內向
但唔可以唔識做人

推 咁你哋想迫到人潛水？

咁點解？
不如你答咗我先

真，而且姜濤佢夠膽參加做星比賽內向極有限啦

咪臭係
呢3年大把作品左右樂壇
冇佢呢幾年樂壇生態會唔同晒

條友本身冇料 真係咁串就收得皮啦

論歌冇得拗嘛

笑咗

我第一次見主持人請人上台要同個嘉賓講返句唔好意思

連登仔最撚有禮貌

on9
點解要跟你嗰套咩「識做人」
正一垃撚圾華人老屎忽思想

其實人本身係鍾意虛偽

仲有呀樓主個topic擺明係引人屌啦
不過算啦連登係咁

人哋鬼有講嗰句
咪塞字入人口啦

咪答左你囉 你又唔睇又要問
再唔係自己google下都大把哲學家傾過禮貌呢樣野啦

禮貌尊重唔係華人世界既野 西方世界一樣重視

講到明想你地有人唱得既可以收佢皮
等人可以舒舒服服返後面 幫佢唱埋仲好

咁班人又未諗到邊個可以上
咪搵野屌住先

講真 民意就係投曬佢 佢串得起
俾著你上台5-6次你都驚

佢純粹想做音樂啫

至於做幕前嘅要求期望
不如反思下我地係咪仲需要以前嗰一種幕前啦
諗下仲有冇必要為（所謂幕前嘅形象）去定形

虛偽同冇禮貌係兩件事 你係咁唔鐘意咪唔好出席囉 出席完又要串人地個獎

講真唔好下下打稻草人話人睇tvb啦真係好低端
定其實五毛黎 係我認真咗

認真講多最後一次 有禮貌唔等於外向
內向亦唔等於無禮貌

不過諗你咁都唔識 又無禮貌 現實應該無咩朋友可以問 不過你仲可以google下呢啲字嘅意思嘅

Sure! 唔通活係你世界？ #ew

你攞諾貝爾獎嚟比你低能？
以佢嘅才華攞呢啲獎點解串唔起

岩啊 大家世界唔同 無交集最好不過

又唔係邪不能勝正 唔算串啦

咁容易就串親你啦？

一剎那光輝唔代表永恆

係喔～

所以話同d自信心低下既人講野真係好撚危險

人地串唔串關你撚事咩
你咪又係格住個mon睇佢

份人咁mean反屈番人哋自信心低

個問題係，有才華係咪代表可以串？兩樣野係咪一定畫等號？冇人話串唔啱，但一定預咗有人會反感呢種態度，所以我唔明點解你要咁樣樣串連兩樣野

咁佢開呢個po又關你撚事咩

佢頭先有咁講？冇留意

人哋鬼係串人哋個獎，又塞字入人口
同埋佢串得起咪得，大把人今晚係為咗佢先睇
ViuTV嫌佢串咪試下下屆唔好請佢，睇下少幾多觀眾

而家唔係考級嗰啲專業頒獎喎

一人一票投佢出黎架喎
頭先我已經見到有人投完票見到佢咁串
話想睇吓收唔收得返嗰一票

你首先要明白 好感會令路人轉fans
你睇下呢個post幾多人唔中意
你就預計到佢冇左幾多潛在fans
唔通會有人：我唔係好中意佢 但照聽佢既歌 同佢打榜 俾錢買碟？
呢啲全部都係人氣同錢黎架

你話佢音樂家 唔旨在人地中唔中意佢就另計啦下

佢攞第一個獎嗰陣thor叫佢要自己攞起
佢話: 下 咁求其㗎
心諗頒之前嗰幾個獎嗰陣你瞓咗?

啲稿係花姐幫佢打
喺大場面啲門面嘢係人都見到謙虛啦柒頭
你又知佢私底下係點咩？而家你係佢個friend呀？
一睇你就知係啲上姜濤屋企拍門啲肥師奶

我覺得你介意佢既態度多d..
多過佢介意自己講咩

人地都係講幾句 見你係到都講左幾十句lol

咁你地到底係撐佢串定撐佢內向架 夾好先出黎

咁我留言又關你撚事咩傻鳩

都係內向姐

死老豆咁嘅樣

咁講野都係 偽文青嚟

佢講唔中既你大可以當佢9up

我唔鍾意聽佢d歌
事實係佢把咁既閪女人聲唱歌都掃哂

佢串你唔起咩

搵個唱得既把聲厚d打低佢等佢返返後面作歌咪唔洗睇佢
佢而得你快手d添

但係人又未撚搵到又係到反唔知反乜鳩

你而家屌我咪關我事 on99

做人有禮貌真係好重要
就算佢想專注做音樂
但好多唔識佢嘅人見到佢無禮貌已經對佢無好感唔會想聽佢啲音樂啦

講真真係唔識講野嘅一句多謝咪算

先唔講佢寸唔寸， 點解唔可以串

係咁既意思喇

「我作曲架咋」

即係話我作曲都唱贏哂在座咁多位垃圾

呢排潮流興唔識做人

Feel到佢好累

笑撚死，唔講以為攞獎嘅係機械人

所以我不停問，點解大家會對冇禮貌嘅人咁反感
我反而覺得佢咁先夠real喎

成日姜濤前後好煩，好難令人唔懷疑要講佢去番佢個post啦。加陣討論其他人

佢唔係串 唔覺得有咩唔舒服 反而覺得佢係內向姐

thor唔識攪笑喇
明知佢唔想拎 攪少少gag

得獎者又係林家謙
咦乜我講又既

氣氛好好多

你其實google下都有答案啦
問問問 講左你又唔睇

個個有才華都串㗎啦，不過佢收唔埋表露出嚟啫
你細個識除褲屙尿你都好開心同老豆講啦

咁你咪搏你自己有運囉
無問題架
我係信虛偽同識做人呢套玩法
除非我有信心自己夠料夠運同人玩
無話戇唔戇鳩
你睇下當年謝霆鋒根本鳩流流但佢可以上台「做自己」
社會係咁世界係咁
大家信既野唔一樣咁解
而我亦唔覺得我有生之年呢套玩法會變
我抱住贏到就乜都得既心態姐

第一次見人攞獎都咁唔開心
心諗：「放過我啦屌」

兒登仔好心就收皮啦 依家Viutv/其他歌手有話過覺得佢唔尊重？
泳兒攞獎喊=假
林家謙諗唔到應該講咩= 串+冇禮貌
全部嘢都係你地自己FF出黎 咁有創意不如去寫小說啦

寸又點
邊個話攞獎一定要謙虛多謝哂全世界？

人哋投票攞咗第一咋嘛
點夠你叻

林家謙想行193路線

係 好撚攪笑

tvb話要咁

連登仔同小粉紅咪一擔擔

無 咁咪有人會屌下

而家林家謙就係企出嚟推翻呢樣嘢，佢覺得自己串得起咪得，使鬼你同佢擔心

我又唔係擔心既
佢呢套方式最後贏到咪得

但已經唔係細路仔 做左咁多年人 又唔係第一年入娛樂圈 其實真係基本尊重嘅問題

唔好推喇
其實出面啲人都覺得問題唔大
更何況兒登只係小眾

《呻吟之境》

呻個吟為何都鬼咁難聽
都無病為何扮不高興
無謂暗星 自覺上天感應
縱然無病亦去寫 《呻吟之境》

原來有癲癇症
就似口舌半癱咬字未明
呢一句想唱乜 一味廢噏
無辦法說明
事旦啱音變詞聖

我想問返你點解你對冇禮貌嘅人咁有好感
我個人real有禮貌唔得嘅咩

真係純粹討好奇
似係你將冇禮貌同真性情掛鉤

其實我本身真係對林家謙有好感既路人黎
但見到阿Thor要講唔好意思嗰一下真係好戥Thor難受

我驚佢駁你唔到

唔鍾意個個一樣樣
唔鍾意明明唔鍾意要扮曬有禮貌假腥腥咁奉承

垃圾po 拉

諗起啲日本女團偶像，r啲毒撚fan係咁幫手刷碟量

人哋咪答你我中意real有禮貌 你吹咩
假設real = 無禮貌 你都on99

祝你好運

佢做人咁多假設會唔會好辛苦

咁佢攞獎開心嘅 人哋比個獎佢 講返多謝唔係先real咩？

但反而 如果佢其實攞獎得黎係唔開心嘅 咁點解佢要出席？咁其實算唔算違背咗佢唔鍾意social嘅本心？咁呢啲算唔算係扮哂野？

祝我好運做乜春，而家串嗰個又唔係我

王菲當年仲串
BTW林家謙唱功真係好想麻麻

因為我覺得你都好易係社會出事姐

嗰啲呃毒撚既又唔同既
仆街黎 背後又會嫌棄啲毒撚fans
毒撚人財兩失 勁慘

佢唔夠料咪要「識做人」，佢夠料串都多fan屎咪冇問題

你無啦啦屌人人哋咪屌返你囉戇鳩

放心喎，我喺現實係你口中「好識做」嗰啲世界仔嚟
但正因為咁，我先唔鍾意連打開電視都見到一式一樣嘅人咋嘛

咁你做乜咁識做姐

有時 識冧人＞實力，唔係啲日本女團邊有咁多碟量

我覺得我問緊佢問題啵

笑撚死勁要亂攻擊 30 都未到呀on9

姜b一出道同宜家講嘢唔同咗好多 公司教得好好
林家謙就真係on9 大佬你心裡面係咁諗都唔洗講哂出嚟 不過唔覺佢係有心寸人

咁你明明唔鍾意個個一樣樣
點解要求個個都同你有一樣嘅標準 一定要接受佢嘅行為 唔可以批評?
咁去到最尾你咪即係同你唔鍾意嗰班人一樣 要求人哋一定要跟你自己嗰套?

同埋而家有啲人就係唔鍾意佢嘅行為
咁點解你又要求人哋唔可以話佢?
係咪要人哋明明唔鍾意佢嘅行為 但要扮曬好鍾意假惺惺咁話覺得佢嘅行為冇問題?

講到底根本你套邏輯自相矛盾打曬交
即係代表你係雙重標準 你鍾意嘅人就唔話得啦

咁佢做乜咁屈就自己姐
死狗

串就係好難搞, 除非有實力. 但又唔係亞太區最勁果班友. 冇黃明志咁勁.
香港 比佢串吓啦 比佢叻吓, 市場又唔係大搵好多錢.

呢個on9仔黎 佢同人拗交即係會重複一句野

今晚對住佢做主持真係好慘，好難接佢講啲嘢我心諗駛唔駛當面比你屌柒Viu，真性情冇問題但做人都要識分場合架

唱自己歌ok 因為度身訂製
一唱其他人歌就出事
簡單嚟講即係強化版鄭伊健

因為我冇料但又想上囉得唔得
但我就係唔鍾意個社會迫人跟呢套嘛，所以而家有個林家謙肯企出嚟我咪buy佢囉
明？

有禮貌又唔一定係等於奉承
你假設左有禮貌就係假
咁如果他朝佢多謝fans嘅支持你又覺得佢講大話？

如果你讓座俾個廢老
點知佢仲jip你
你會唔會覺得佢冇禮貌好real 好有性格
定係expect佢有禮貌地講句唔該

所以應該要學支共咁，set 一套愛國標準，無禮儀嘅人唔可以攞音樂獎項，支持禮儀者奪獎

你咪又係迫人哋跟你個套

有禮貌唔一定係假，但冇禮貌就一定係真，因為冇人會假裝冇禮貌，明唔明？

如果個廢老jip我我會接受

收皮啦柒頭仲係度兜仲柒

係咩 佢上tvb攞獎果陣笑得好大體喎

我冇迫人一定要冇禮貌喎
我只係覺得大家可唔可以睇嘢唔好咁狹窄，接受返有禮貌冇禮貌都係一種態度嚟啫

好想睇但唔想幫佢賺view

係咩 你見到我依家重覆一句渣咩？
我上個post係咁重覆一句同你嘈咩？
我認真覆你時你就真係剩係重覆一句啦
跟住我再覆你話認真覆又要俾你話？你就潛埋
依家又剩係係咁重一覆一句話我剩係會重覆一句
巴打你無野呀嘛

對住viu就串啲黑面
對住tvb就笑口淫淫

我接受佢係態度 但我反感

啲老黑出街周街屌人老母都係一種態度

咁唔該唔好出黎撈幕前

牙謙好黃

有才華點解唔可以串

唔關姜唔姜糖事
事實就係你唔識做人

冇講過佢冇禮貌唔可以拎音樂獎
但呢個獎係投出黎既
觀眾對佢impression好重要

你拎支共出黎jm9
唔明你想表達啲咩

內向 慢熱可以係一種態度
但無禮貌都要接受？
我屌呀
咁撚無教養架咩呢個人

sor，數漏

咁咪睇下觀眾下年會唔會繼續投佢囉
我就好簡單嘅，有好歌我咪繼續投

閱讀理解攞U講嘢九唔搭八

佢撈唔撈幕前唔係你話事嘅，冇人睇佢咪縮返去幕後囉
即管放長雙眼睇

你去毛遂自薦指點江山囉

咁事實係喎
定你地真係覺得「識做人」係好假
做自己就叫「有性格」「夠特別」

呢個世界就係有啲人串得嚟又多人鐘意
何況人哋又真係有料串得起
樓主可以繼續睇唔過眼但接受事實啦
做得幕前冇觀眾緣自然會收皮
唔使係咁討論等多啲人留意一個你唔like 嘅人

唔係有性格
而係林家謙本身就毒毒哋
加上上臺又會緊張唔知講咩好

如果毒撚格會串到人
而呢個社會選擇唔理解毒撚既世界

咁我寧願林家謙唔好拎任何奬

藝術家總會有多少脾氣嘅

講真 就算你毒
做左咁多年人唔係連虛偽一下都唔識做嘛

第一個獎掂都唔掂一吓，第二個獎掂完嫌污糟咁捽手指
講咗啲咩其他留言都見到就唔重覆喇

啱 性格幾差都好 唱歌好就得

唔串，冇禮貌啫